央視稱王金平赴廈門「求和」遭炮轟 影片下架 國民黨：陸不道歉杯葛論壇

節錄

央視稱王金平赴廈門「求和」遭炮轟 影片下架
國民黨：陸不道歉杯葛論壇

■央視主持人曾稱王金平是向大陸求和，前晚改口稱有助兩岸交流。

台海關係緊張之際，海峽論壇下周在福建廈門舉行，台灣立法院前院長王金平代表國民黨率團參加，但人還沒出發，大陸央視即貶稱王金平此次是到大陸求和。事件越演越烈，此番言論連藍營亦不滿，國民黨主席江啟臣昨強調，不接受求和說，促陸方道歉，黨內指明不道歉將拒參加論壇。為平息怨憤，涉事影片已被下架，央視主持也改口稱：「王金平率團訪大陸有助兩岸交流。」惟官方仍未就事件道歉。

第十二屆「海峽論壇」9月19日在福建廈門市舉行，國民黨隆重其事派王金平任團長、現任黨秘書長李乾龍任副團長，率代表團參加。.........................

■國民黨主席江啟臣直指不能接受央視的求和說法，並促請陸方道歉。

■王金平海峽論壇之行，因央視評論「求和」論而蒙上陰影。資料圖片

節目改口稱訪問團助兩岸交流

事件引起爭議，國民黨主席江啟臣展現強硬立場，昨在facebook直言：「我個人作為中國國民黨主席，完全無法接受。」他昨稍早前與前總統馬英九到台北宣傳反美豬公投時，也重申參加海峽論壇是交流，不是求和，非為參加而參加，並促請大陸方面道歉。江啟臣昨晚再度促陸方當事人道歉，至於是否取消參加海峽論壇，他稱不排除任何打算。國民黨黨務幹部也指，如果對岸沒有道歉，..............................

隨着事件發酵，央視已將影片下架，主持人李紅前晚在《海峽兩岸》節目改口稱：「在島內政壇有一定份量的王金平，此時帶團參加海峽論壇，...............................

民進黨發言人顏若芳表示，國民黨仍在妄想大陸給個道歉，..........................

另外，國民黨昨發起反對瘦肉精豬肉進口公投，國民黨號召民眾支持，昨日全台同步舉辦第一階段聯署，希望兩天內完成1萬份以上聯署書。

台灣蘋果新聞網